{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ cho bé", "question": "Kính chào bác sĩBác sĩ cho em hỏi: Bé nhà em được 1 tháng 10 ngày ạ. Khoảng 4 ngày gần đây bé không đi vệ sinh ạ. Bé vẫn đánh hơi và ăn ngủ bình thường. Bé ăn hoàn toàn bằng sữa mẹ. Em đang rất lo lắng không biết bé có bị làm sao không. Mong bác sĩ tư vấn giúp em ạ! Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Em Thảo Chinh mến,,Muốn trẻ bú sữa mẹ, vẫn chơi, vẫn lên cân và xì hơi đầy đặn thì em không lo lắng gì cả vì hệ tiêu hóa của trẻ hấp thu sữa mẹ tốt, có khi cả tuần bé mới đi cầu. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng 20 ngày tăng cân chậm", "question": "Con em là bé trai. Được 2 tháng 20 ngày nhưng tăng mới được 1.7kg. mới sinh bé được 3.5kg. 20 ngay sau bé được 4.2 kg tăng 0.7kg. Đến 1 tháng 20 ngày bé được 4.85kg tăng có 0.6kg. Và đến 2 tháng 20 ngày bé được 5.25kg tăng có 0.4kg. Từ lúc mới sinh bác sĩ có cho bé bổ sung thêm vitamin d3 mỗi ngày 2 giọt em vẫn cho bé uống đều. Mỗi ngày phơi nắng sáng 15-20 phút. Lúc đầu sữa nhiều bé bú không kiệp hay khóc. Bú ít. Mỗi lần bé bú e phải vắt bớt thì bé mới không sợ. Bé ngủ ngày ít. Hay bị giựt mình. Đêm thì bé ngủ ngoan. Cách đây khoảng một tuần em thấy bé bú nhiều hơn. Cứ 2 tiếng là bú vào ban ngày. Đêm thì cách 3-4 tiếng bú một lần. Một lần bú khoảng 10 phút. Nhưng bé tăng cân chậm. Em lo lắng lắm không biết làm sao? Xin bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin cảm ơn!", "answer": "Em Diễm Kiều thân mến,,Hiện tại cân nặng của em hiện tại là tốt, vì bà mẹ nào cũng lo lắng cho con, nếu bé không ngủ, ọc ói, quấy khóc nhiều thì mới đi khám. Hiện tại bé lên cân như trên là đạt chuẩn, em đã cho con bú đủ, phơi nắng tốt nên tiếp tục duy trì nhé! ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-20-ngay-tang-can-cham/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tháng rưỡi nhẹ cân", "question": "Chào Bác sĩ Bé nhà em 6 tháng 15 ngày nặng 6kg rưỡi, lúc sinh 3550g. Bú sữa mẹ vắt ra. Tháng đầu lên 950g, mấy tháng sau lên 400g. Tháng vừa rồi lên có 100g. Em tập cho ăn 1 cữ bột ngọt từ 5 tháng rưỡi lần 20-30ml. Giờ vẫn ăn 1 cữ ngọt được 80ml lúc 10-11h trưa. Bé không bú nhiều chỉ 600-700ml cả ngày và đêm. Mỗi lần bú nhiều lắm là 120ml. Bé cũng hay ọc ói nên không dám ép mà nhiều lúc phải bú nhiều cữ cách ra. Bé vận động nhiều, lanh lẹ, ban ngày ngủ ít tổng cộng tối đa 2-3 tiếng, ban đêm bé ngủ suốt, thấy trằn trọc em bế cho bú thì mới bú chứ không khóc đói bú, thường bú 1 cữ lúc 3, 4 giờ sáng. Bé không bệnh gì chỉ lâu lâu nghẹt mũi. Bác sĩ vui lòng cho biết: – Làm thế nào để tăng cân cho bé? – Em cho bé ăn thêm 1 cữ mặn lúc chiều nữa được không hay vẫn ưu tiên uống sữa?", "answer": "Chào em Minh,,Con em nếu đạt 7kg thì mới đạt chuẩn theo hiện tại. Có thể tháng vừa rồi tăng cân ít nên hơi thiếu 1 chút. Giai đoạn trẻ chuyển từ sữa mẹ sang chế độ ăn dặm rất dễ đứng cân, sụt cân vì chế độ ăn dặm chưa phù hợp với trẻ. Nên khi tập phải tập từ từ, từ ít đến nhiều, từ loãng đến đặc. Giai đoạn này em tăng thêm 1 cử bột, 2 cử sữa vì tổng lượng sữa hiện tại của cháu chưa đủ so với nhu cầu. Ban đêm nên cho trẻ ngủ dài, tránh đánh thức, vì khi ngủ trẻ mới tiết hormone tăng trưởng nhiều, giúp trẻ tăng cân nặng và chiều cao. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-thang-ruoi-nhe-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Bé em sanh được 3,4kg đến 2 tháng 6 ngày đi chích ngừa em cân bé được 4,8kg và cao 60cm con em nó thiếu canxi nên e có bổ sung uống 1 ống canxi vào buổi sáng bé em nó biếng bú mẹ em có dặm thêm sữa ngoài bé bú được 60ml .. bé em nó đi cầu ít 1 2 ngày mới đi 1 lần … bé em tăng cân chậm em phải làm sao mong được bác sĩ tư vấn", "answer": "Em Quyên thân mến,,Con em hiện tại tăng cân rất tốt, em duy trì được sữa mẹ hoàn toàn là tốt nhất. Việc bổ sung sữa công thức khi không còn phương pháp nào khác thì sữa mẹ là nguồn dinh dưỡng cân đối và tốt nhất cho trẻ dưới 6 tháng. Dùng thuốc theo sự chỉ định của BS là tốt nhất. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-32781/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thai 20 tuần xét nghiệp máu có nguy cơ bệnh down cao 1:50", "question": "Chào bác sĩ, em năm nay 26t, thai 20 tuần xét nghiệp máu có kết quả là thai nguy cơ bệnh down cao 1:50, em ở đăk lawk, muốn vào Từ Dũ tư vấn và xét nghiệm lại thì thủ tục như thế nào ạ? Nếu phải chọc ói thì thời gian ra sao bác sĩ tư vấn giúp em được không ạ? Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,Bạn không cần phải làm xét nghiệm lại mà nên khám và tư vấn tiền sản để được chọc ối ngay. Khám tại 227 Cống quỳnh quận 1 vào giờ hành chính từ thứ 2 – thứ sáu,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thai-20-tuan-xet-nghiep-mau-co-nguy-co-benh-down-cao-150/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Bé em sanh được 3,4kg đến 2 tháng 6 ngày đi chích ngừa em cân bé được 4,8kg và cao 60cm con em nó thiếu canxi nên e có bổ sung uống 1 ống canxi vào buổi sáng bé em nó biếng bú mẹ em có dặm thêm sữa ngoài bé bú được 60ml .. bé em nó đi cầu ít 1 2 ngày mới đi 1 lần … bé em tăng cân chậm em phải làm sao mong được bác sĩ tư vấn", "answer": "Em Quyên thân mến,,Con em hiện tại tăng cân rất tốt, em duy trì được sữa mẹ hoàn toàn là tốt nhất. Việc bổ sung sữa công thức khi không còn phương pháp nào khác thì sữa mẹ là nguồn dinh dưỡng cân đối và tốt nhất cho trẻ dưới 6 tháng. Dùng thuốc theo sự chỉ định của BS là tốt nhất. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế"}
{"title": "Hỏi đáp: Sữa hộp pha sắn", "question": "Chào bác sĩ! Bé trai nhà em 9 tháng rưỡi, lúc sinh 3,5kg, hiện nay nặng 10kg, cao 78cm. Ban ngày bé ngủ khoảng 3-4 tiếng, đêm thì 9h mới ngủ và 6h sáng thì dậy, khi ngủ hay giật mình (em đã cho uống canxi ống 5ml/ngày, mỗi lần uống nữa ống, ngày 2 cữ sáng và trưa; uống aquadetrim ngày 2-3 giọt nhưng chưa hết giật mình). Khoảng hơn 1 tuần gần đây bé không chịu bú sữa công thức (trước giờ bé bú cả sữa mẹ lẫn sữa công thức). Em có thể dùng sữa bột pha sẵn thay thế cho sữa công thức không ạ? Vì em phải đi làm và sữa mẹ hiện nay cũng không còn nhìu. Hiện nay bé chỉ mới biết lần theo thành cũi đi chứ chưa biết đứng chựng, chưa biết hôn mẹ, chưa biết vẫy tay tạm biệt hay hầu ạ..mặc dù mẹ và bà rất chăm dạy bé… Em xin hỏi liệu bé như vậy có bị chậm phát triển thể chất hay trí tuệ gì không ạ? Và em cần bổ sung gì cho bé để bé phát triển tốt hơn ạ? Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào em Loan,,Con em hiện tại đã phát triển cân nặng và chiều cao rất tốt. Chế độ thuốc men cần theo sự chỉ định của BS Nhi khoa. Ở tuổi này nên cho trẻ ăn thêm bột hoặc cháo nhuyễn, ăn thêm những thức ăn khác ngoài sữa mẹ như: thịt, cá, rau, trái cây, sữa và các sản phẩm từ sữa (như yaourt, phô mai…).,Để trẻ nhanh nói chuyện và tập vẫy tay thì em phải làm chước để trẻ bắt chước theo. Em phải tiếp tục theo dõi thêm thời gian nhe vì còn quá sớm để kết luận về phát triển trí tuệ. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sua-hop-pha-san-32742/"}
{"title": "Hỏi đáp: Biếng ăn do sử dụng kháng sinh", "question": "Chào bác sĩ.Con em (bé trai) hiện được 11tháng 16 ngày. Khi sinh bé được 3kg, hiện tại bé được 8,3kg. Từ ngày mọc răng (lúc 5th) bé chỉ tăng 0.3kg mỗi tháng. Tuy bé ít cân nhưng khá cứng cáp. Bé đã có thể đi được một đoạn ngắn. Từ lúc 9th e bị tai nạn nên phải cai sữa con. Hiện tại em cho bé ăn 3 cữ cháo/ngày. 600ml sữa/ngày. Lúc cai sữa bé ăn được nhiều sữa hơn, ăn cháo cũng ngon miệng hơn nhưng khi 11th bé bị viêm họng kèm viêm phế quản nên em phải dùng kháng sinh, hết kháng sinh được 5 ngày thì bé lại bị viêm V.A em lại tiếp tục cho bé sử dụng kháng sinh. Từ đó bé không muốn ăn. Bữa không được nửa bát cháo. Sữa 110ml/1lần cũng không uống hết. Em cho ăn thêm hoa quả hay các thứ khác bé cũng không chịu ăn. Hiện tại em chưa thể đi lại do tai nạn. Nhìn con như vậy e rất lo lắng. Vậy bác sĩ cho em hỏi: + làm cách nào để trẻ có cảm giác ăn ngon miệng trở lại. + thời gian trẻ biếng ăn do sử dụng kháng sinh là bao lâu? + Bác sĩ có thể tư vấn loại men nào phù hợp sau khi sử dụng kháng sinh không ạ?", "answer": "Chào em Nga,,So với cân nặng và chiều cao hiện tại, con em vừa đủ, không suy dinh dưỡng, nhưng nếu ăn giảm liên tục nhiều tháng thì trẻ sẽ sụt cân, lâu ngày dẫn đến suy dinh dưỡng.,Em yên tâm nếu trẻ khỏe mạnh thì sẽ ăn được, thời gian bệnh khi trẻ uống kháng sinh thì ăn uống kém là thường xảy ra. Trẻ em nào cũng thích bú mẹ, nên em tiếp tục duy trì sữa mẹ càng lâu càng tốt. Tăng cường năng lượng trong bữa ăn bổ sung, men tiêu hóa bổ sung tốt nhất cho trẻ mỗi ngày là sữa chua (yaourt) giúp cân bằng hệ vi khuẩn có lợi cho đường ruột. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem \nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bieng-an-do-su-dung-khang-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thóp sau bị lõm", "question": "Con em thóp sau bị lõm và em thay thóp sau của bé cỡ khoảng 1 ngón tay, bé bú mẹ cũng ít nhưng lắc nhắc vs em đến số lần tiểu thì thấy vẫn dủ 6 lần và có khi hơn, như vậy có bình thường không ạ?? Em xin cảm on", "answer": "Chào em Anh Thư,,Thóp sau của bé sẽ đóng kín khi bé tròn 3 tháng tuổi, thóp trước sẽ đóng khi bé tròn 1 tuổi. Bé sau sanh thì những tháng đầu tiên sẽ đi tiểu và đi tiêu 5-6 lần/ ngày. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thop-sau-bi-lom/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi cầu phân xanh", "question": "Chào bác sĩ… Con em hôm nay được 3 tháng 3ngày tuổi bé bú khi ngủ thì bú ngon,còn thức thì hơi lơi,bé đi cầu phân đầu hơi bón, phân thì xanh, còn phân sau thì vàng bình thường,bé bú sữa công thức hoàn toàn (friso), cho em hỏi làm sao khắc phục được tình trạng phân xanh ạ? Em có cho bé uống men tiêu hóa của bác sĩ đưa em ọc sau khi uống, làm sao để khắc phục được ạ?? Em cám ơn ạ", "answer": "Chào em Vi,,Nếu bé bú, ngủ và tăng cân đều mỗi tháng thì sữa đó phù hợp với bé. Còn màu phân không quan trọng, không liên quan đến sức khỏe của bé. Nếu hàm lượng đường trong khẩu phần nhiều, phân sẽ có mùi chua và màu xanh do chưa tiêu hóa hoàn toàn lượng đường hay còn trong sữa gọi là phân sống.,Em nên cho con bú mẹ thì tình trạng trên sẽ giảm, hỗ trợ men tiêu hóa cũng giảm được triệu chứng trên. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-cau-phan-xanh-32746/"}
